<h1>Релазиция Xsolla Summer School 2020. Backend. Вариант 1.</h1>
 Программа представляет собой .net core web-api приложение на языке C#. 

 Была выполнена вся основная часть, а также доп. пункты:
 - Ограничить время жизни платёжной сессии,
 - Добавить API-метод, который возвращает список всех платежей за переданный период (должен быть закрыт авторизацией).

 Кроме того реализована регистрация и авторизация пользователя, задействовано использование БД (MS Sql) для хранения данных. Связь между приложением и БД организована посредством ORM (Entity Framework).

 ## Запуск
 Запустить приложение можно через IDE Visual Studio 2017 (или выше) - идеальный вариант. Необходимо наличие dontnet sdk версии 2.1.515 (или выше).
 Также приложчение можно запустить без IDE, через командную строку. Для этого:

 1) Проверьте свою версию dontnet core с помощью команды: 
 ```
 dotnet --version
 ```
 Если ваша версия ниже 2.1.515 (или вы получили ошибку), то скачать нужные файлы вы можете здесь: https://dotnet.microsoft.com/download/dotnet-core/2.2

 2) В командной строке перейдите в директорию со скаченным проектом, с помощью команды:
 ```
 cd /{dir}
 ```
 , где {dir} - директория корневой папки проекта

 3) Запустите проект с помощью команды:
 ```
 dotnet run --project XsollaPaymentSysApi2
 ```
 Нужные внутренние пакеты восстановятся автоматически, в командной строке найдите строку с адресом использумоего сервера. Выглядит так: 
  ```
 Now listening on: https://localhost:5001
  ```
  (в данном случае адрес сервера https://localhost:5001).

 ## База данных
 Использовалась субд MS SQL Server 2014. 
 Скрипт для разворачивания базы данных присутствует. 
 ### Развертка БД

 Чтобы развернуть базу необходимо: 
 1) Запустить скрипт в MS SQL Server 2014 (или выше). После выполнения скрипта создастся база данных со структорой, но без даных. В данных нет необходиомсти, достаточно зарегестрировать хотя бы одного пользователя через данное web-api приложение для полноценной работы.

 2) В папке с проектом найти файл appsettings.json, открыть его на редактирование (например, с помощью notepad) и в 3й строчке
  ```
  "DefaultConnection": "Server=DESKTOP-DUJP9DP;Database=XsollaPaymentSys;Trusted_Connection=True;MultipleActiveResultSets=True;"
  ```
  Заменить "DESKTOP-DUJP9DP" на имя вашего сервера. Сохранить изменения.

 3) Аналогично предыдущему пункту. 
 В папке с проектом, зайти в папку ORM, найти файл XsollaPaymentSysContext.cs, открыть его на редактирование.
 В 27й строчке:
  ```
 optionsBuilder.UseSqlServer("Server=DESKTOP-DUJP9DP;Database=XsollaPaymentSys;Trusted_Connection=True;");
  ```
  Заменить "DESKTOP-DUJP9DP" на имя вашего сервера. Сохранить изменения.

 ## Тестирование
 Приложение тестировалось с помощью удобного Postman. Рекомендуется использовать его. Бесплатно скачать  можно здесь - https://www.postman.com/downloads/. 
 Однако это не обязательно, вы вольны использовать любой удобный вам способ вплоть до бразуера.
 ### Для того, чтобы протестировать API-методы в PostMan
 1) Укажите тип тестируемого метода (Get/Post/Put/Delete)

 2) В строке с url введите:
  ```
  {адрес_сервера}/api/PaymentSytem/{имя_тестируемого_метода}
   ```
   например: https://localhost:44318/api/PaymentSystem/PaymentsList

 3) Под строкой с url перейдите на вкладку "Params". В открывшейся вкладке укажите нужные для метода параметры и пропишите их значения. Url автоматически допишется.

 Пример заполнения первых трех пунктов:
 ![Postman - пример запроса](Postman_query_example.jpg)

 4) Нажмите кнопку "Send" и ожидайте результат.


